【香港歷史】精神啲！臨時立法會都係立法會！

港共喺大規模DQ後將選舉推遲一年由人大委任嘅「臨時立法會2.0」即將來臨中共容許全數議員續任，現屆議員面對去留兩難或者回顧香港歷史可以帶俾我哋一啲啟示

大局已定
1990年代，中英已經簽署咗聯合聲明，基本法亦起草完畢即使經過六四屠城，亦無改香港前途嘅去向面對九七主權移交嘅大限，香港人對民主同未來感到非常悲觀

民主直通車
末任港督彭定康於1992年上任後提出改革立法局取消委任議席，並新增九個功能組別議席（新九組），令所有在職人士都有資格投票

政改方案變相增加九個直選議席加快民主步伐並會喺1995年立法局選舉落實

另起爐灶
中共對政改方案大為不滿最後拒絕1995年當選嘅立法局議員過渡到特區立法會（即係要中途落車）為免主權移交前嘅香港有兩個「立法會」以及填補立法會空窗期，中共成立喺深圳開會嘅臨時立法會

臨立會組成
臨立會由親中派組成嘅「香港特區第一屆政府推選委員會」（共400人）投票產生嚴重缺乏民主元素同認受性民主派當時決定集體杯葛選舉只有民協四人堅持出選表示要議會內反映民主派聲音

還原惡法
臨立會喺唔夠兩年任期內通過咗63項法案喺四名民主派議員見證下制訂惡法例如：
- 重新制訂《公安條例》（設立不反對通知書制度）
- 廢除《集體談判權條例》（清除工會嘅制度內抗爭手段）

歷史就係以上咁，如今面對人大委任嘅「臨時立法會2.0」縱觀歷史同現今形勢，全面杯葛臨時立法會係唯一出路

無險可守
有人認為留任可保住1/3否決權，但事實上1/3否決權只有兩個作用
1. 否決政改方案 （仲敢提政改？
2. 否決解除議員職務議案 （算啦好嗎

當《國安法》都可以直接繞過立法會立法，所謂1/3否決權只係空談至於廿三條、明日大嶼嗰啲就不嬲都過到修改《議事規則》後拉布已經唔可行議會內肢體抗爭亦有其限制守住議會嘅講法只係自欺欺人

拒絕妥協
如今國際制裁勢在必行，中共強推臨立會只會增加制裁嘅正當性同籌碼如果泛民議員選擇委曲求全，甚至接受條件（如原則上唔反對國安法、唔行使議案否決權）向政權妥協承認由中共僭建嘅議會恐怕會向國際發出錯誤訊息最後得不償失

此外，香港作為中美角力嘅戰場，應該盡可能尋找破局可能積極製造政治危機，而唔係跟隨中共劇本（中共係唔想泛民入嘅話就唔會批准全部續任

香港正面對生死存亡，懇請現任議員放下私利，尊重香港人嘅集體意志

全面杯葛臨立會，展示香港人抗爭決心
真正與港人同行，以免成為歷史罪人

為咗呢啲本土論述可以走出連登我成立咗「Gear噏」呢個page以後會定期出靚靚文宣大家可以拎去Share同貼連儂牆但要記住註明出處：Gear噏 / gearup_hongkong

跪求大家幫手
Share+like+follow

好文重溫：
抗爭一年，香港人其實都有好多得著
【全民文宣】剩低六日，香港人真係唔掙扎？
【攬炒論】當壓迫成為事實 攬炒就係義務
【打破迷思】今日我阿嫲走嚟問我其實咩係「全民勇武」
想睇多啲可以起我底，再追蹤我

推

Push

是日電台

【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！

光復香港

歡迎樓下理性討論

良善巴推完再睇

以史鑑今，留喺立會嘅代價真係大過得益

民主黨聽日開會希望唔好戀棧權力

1/3否決權、拉布嗰啲用嚟呃阿婆就得

撳錯不推文 推

好似已經開咗會？聽日係會宣佈？

Oushhhhh

民主黨係聽日開會

好耐冇見

push

其實佢哋有班死忠支持佢哋留任，但嗰班支持者根本唔識睇大局，個腦一成不變

一直都係度

係懶咗啲

對，一開頭出過黎就遇左之後無運行，
以儆效尤一定會搵佢地出手-周庭已經係
希望佢地可以岩既決定

推！

預*

高質

我諗佢哋都淆底，始終依家有咩郁動都有可能成為被祭旗對象但問題係續唔續任從來都唔應該係佢哋個人選擇，後果係要一齊食

時代革命

平安就好

杯葛, 然後搞海外議會

我愛良善巴

海外議會就難咗啲

但真係要杯葛咗臨立會先

同埋最後實要簽確認書，係咪要睇中共頭開咩條件跪入去先，依家玩攬炒已經唔洗跪佢

推呀

祭旗係早定遲，中國最多係人，
點解要留唔「聽話」既人，
佢地覺得有位走盞係天真

終於可以幫手推po

有人認為留任可保住1/3否決權，但事實上1/3否決權只有兩個作用
1. 否決政改方案
2. 否決解除議員職務議案

只要全部都係港共
第二個功用就會失去意義

一於總辭

良善巴嘅post 值得推

去到呢個地步都放唔開自己，或者佢哋一開始從政根本冇呢個心理準備

今日是但拉鳩你DQ你都得啦，解除議員職務好少事

臨立會
中國打壓香港民主實證
中共話英國冇俾過香港人民主
屌你面皮會唔會太厚
一直以來都打壓香港人民主
香港人以前冇爭取過民主？
屌你爭取88直選遊行係咩
而且係中共施壓香港政府先冇搞到直選

泛民繼續留任=合法化人大決策=支持國安法

連收成波都叫飯民留底就知好撚有鬼

借個位 會員標籤功能

良善巴推

終於幫良善巴推到

有班人話要入假議會就嘥氣，根本就阻止唔到要通過嘅惡法，唯一嘅講法就只係須要立法會嗰十萬人工同資源養住個黨，直接同大家咁講都冇咁嬲，香港班政治人物去到呢個時候仲要問應唔應該入假議會，下下要人民帶住走，靠佢地真係死得

1. 否決政改方案 （仲敢提政改

你唔係入面,點解唔敢?
不過又咁講,可以再點改衰D 呀

搞海外議會先會突顯到人大式臨立會無民意, 令外國加速制裁同反共
單純杯葛只可以話好過無, 夾埋海外議會發揮最大功效呀

我覺得如果係無條件比你延任就當然要入返去，但一年後要堅持反國安法，迫佢佢集體DQ

up

睇完覺得應該總辭

支持

推

咁轉個講法，政改仲有咩好提wfc

良善巴 好耐無見

理論上最好做到，但實際上我有啲擔心，要睇大家造化啦

睇下你睇唔睇重原則，因為理論上今屆議會嘅民意授權只去到2020年7月，除非你信服因為疫情延任係合理，否則都係變相endrose佢玩委任、萬年國會嘅陽謀後患無窮呀

推唔郁

上次贏區議會嘅同初選嘅人可以代表香港民意成立海外議會，唔一定要「有用」真係訂立法律，而係同外國政府民間外交

海外議會真係非常有需要，流流地都要整個

推 最靚文宣!!

好多老一輩黃絲(?)都好buy佢地

民間外交同一路做開啲國際游說有咩分別先？

如果都係差唔多，搞嚟都只係得個名

但個代價就係會有一大堆人因為勾結外國而流亡

[不割席不分化] 應承自己，泛民總辭與否，都唔需要花時間去討論

總辭

外國政府可以承認海外議會係香港合法議會，但唔可以承認攬炒巴係香港合法政權（當然除非你有辦法諗到點樣可以全民投票俾攬炒巴同其他國際遊說團隊）

局勢繼續發展話唔埋會發生，但係到真係發生嘅時候先諗就黎唔切

推
冇任何否決能力又做唔到議會抗爭
繼續留係議會只係承認一個非法既議會

依一刻你就算搞咗都唔會有人承認合法政權，講真真係太快係可以諗定，但冇條件依家做

時劫變太快, 泛民班人而家跟唔到, 到時先諗更加無可能
代價係流亡, 但光復之後就係領導人候選人
袁爸巴都話過英國班後生有D缺點, 我覺得有D經驗人士guide住會幫到手
白鴿真係無望, 律師黨唔知有無人覺醒喇
之前袁爸巴都提過告去英國支那違反聯合聲明, 律師黨有畀過意見佢

push!

好難期望泛民玩到咁大
就算係本土派/抗爭派都未有咁大諗頭

推完再睇

支持

推
犧牲小我，完成大我
正如各位己故既烈士

老實講, 香港人錫身, 只打到國際線, 唔咁做無其他方法
海外議會亦俾出面D人知我地想點(雖然有幾種聲音)
但學袁爸巴話齋, 到時中共一跪, 就係我地機會, 咩自決, 獨立, etc
睇下有無咁嘅人

順帶一提,如果藍屍用新增功能組別議席黎比較,寸黃絲做乜唔袋住先,可以點駁

中共無底線無廉恥咁玩你，你就同佢講原則，侵侵搞中共時要唔要講原則？

香港需要浴血重生，
望下外面，有個英國人揸住聯合聲明等緊呀，你唔係阻住晒呀?

暫時睇唔到有咩人才，到時應該會有掛
可能Gphone會企出嚟呢

tui

冇原則咁不如投共

唔明
1995年嗰個係好啲嘅方案就要袋住先？

好文要推

人民決定代議士去留最公平

Pish

Agree

對唔住
我決定如果泛民入臨立會

我即割蓆

隨便話我分化撚，五毛，PR

制定重要法律唔係都要2/3通過咩

天真 on9 仔

同意，竟然全體議員過渡仲唔使再宣誓，擺明就係夾你上馬，證明支共喺呢一刻對全面廢除立法會有顧慮
既然如此就更加要向外界證明「立法會已死」，總辭破局

良善巴好耐無出POST
次次都有高質野比香港人認識歷史
GD

老一代

你睇下新東omdb就知真係有鐵膽

っh

支持總辭
如果入臨立會使唔使抗爭先？肢體衝突？輕則重傷如陳志全尹兆堅，重則判刑（國安法分裂國家、顛覆社會）。十零萬一個月，分分鐘未出第一個月糧就拉咗，DQ完仲要嘔返出嚟。泛民真係識計呢條數？

冇錯，我地要主導返局勢，諗下中共肺炎爆發之前我地氣勢如虹，搞到港共疲於崩命。

泛民要總辭先至可以set 到agenda，比國際意識到香港人嘅選舉權被剝奪

棄左佢，另組

講個笑話
中國民主黨

其實無論總辭or not可能根本唔重要，臨立會有乜認受性你知我知大家知，我哋無論做乜都其實唔會影響。總辭左望落去好似好有意志，但係無法明確咁為民主派帶來好處。所以我先會有咁既結論：原則上反對同杯葛(aka唔主動參加)臨立會，實際個議席點處理就射比政府，期間就一路收政府錢一路反政府

唔好用世代黎分
我話你聽
我認識好多後生嘅都係會咁諗
尤以反送中後啟蒙嘅為多
反而老嘅覺得係時候破局

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

推光復香港 時代革命

繼續參與
但杯葛會議

出住糧先

總辭啦

無左反對派，咁會唔會好似臨立會咁直接通過全部惡法。中國無視外國制裁，直接接管香港。
香港同大陸一樣。 完?

歷史就係話俾你聽有反對派都係照通過晒

民主派從來都冇否決權，醒未？

當時民主派決定集體杯葛臨立會，最後被中共通過惡法，咩目標都無達成到，反而仲令香港更衰

請問而家總辭可以達成咩目標?

國際制裁、加速、令香港人以至國際對議會失去幻想

通通都係幫緊香港行返正路

咁你又不如答咗唔總辭，除咗舊錢之外達成咩目標？

照常理就應該總辭，但呢個正苦已經唔跟常理做野。國安法當日都冇諗住過，亦冇諗過正苦真係會正接屌鳩外國.....

見樓上話1/3否決權用黎否決政改，但好難保證正苦真係亂鳩咁黎，就係為未來特首/立法會選舉唔比泛民入閘做改動。

另一個擔心既係藍屍成日話泛民唔捨得份人工，呢個就正正係重點。而家正苦玩無限金錢，講真，初選要錢，手足保釋打官司要錢，街頭運動都要錢。唔好真係諗住有外國勢力比錢，大家問心咁耐捐過幾多錢？大家又買左幾多份蘋果？

加上街頭抗爭冇左議員身份，國際上既noise細好多，因為佢地只係普通人，班popo玩得再盡d都得。

另一諗法去平衡兩方面，就係除助理或辦事處開支外，全數人工捐出黎。一來冇位比藍屍入貪戀人工，二來社會運動真係要錢。

簡單啲講就係共產黨用錢可以買起晒所謂民主原則

如果由人大委任臨時立法會都參加得，都唔差在投共攞資源中共就係睇死你哋會為錢低頭先放你哋入嚟，如果留低係有威脅嘅，就唔會全部續任啦

睇台灣，民進黨當時咁做嘅話就冇今日嘅民進黨

人哋係民選，你係政權委任嘅臨立會
邊有得比

唔辭但杯

而家政府擺明射個波比你
有人就幫手將個波pass俾民主派，都幾好笑

人哋都經過左好多年好撚多次dq 你咁講好似台灣民主冇經歷過呢啲嘢咁

呢個明呀，就係要泛民決定要原則，定要資金鏈繼續抗爭運動。先唔理係咪真係有外部勢力資金，而家有國安法，在資金鏈上已串步難行。共慘黨就係睇死封左你外國資金，再斷埋本地收入來源，陰乾所有民主運動。

Push 不總辭就係鬼

人哋係萬年國會呀，泛民係咪喺入面慢慢會變做特首去做民主之父呀

泛民資金推動抗爭運動，真係有幾多幫到大家心照啦
純粹我真係唔會為錢放棄原則去endorse萬年國會

當年班撚樣都知道要杯葛臨立會，依家

如果係入去日日開片打交我贊成,去投票嘥氣

日日開片，好快就俾人拉咗啦

咁當年人地點對呢個萬年國會？係咪政治潔癖唔想endorses 個制度就唔理？唔係呀嘛
而且我睇唔到總辭可以做到咩文宣，頭版都上唔到
講noise 一定係佢dq 你大,仲可以逐個dq 上多幾次，佢今日唔dq 代表過多一兩個月唔會

咁味好囉，打交先有畫面

可以散會了

搞返清楚
唔係總辭
係拒絕被委任
人民授權你入議會嘅時限只係去到今年
之後授權你入議會嘅係共產黨

[正視聽] 泛民總辭後，建制派都冇3分之2議席

Solomon Yue: 不支持泛民總辭

割啦

共和黨Solomon Yue:
- 泛民現在總辭, 效果只是會令一些網民感覺良好, 但實際上是自行放棄抗爭機會.

口講就話寸土必爭打國際線
但又有政治潔癖
白俄DQ剩一個都照選
靠總辭激起國際更大反應呢個論點根本係只顧自己感覺
中共無底線無廉恥咁玩你，你就同佢講原則講民意授權講endrose

民族自強 香港獨立

樓主回應左未?

純討論
一定要總辭先可以另外成立臨時議會？

推 見出面討論總辭咁激烈

推一推

有冇人睇到

推 樓主好有心機

海外議會、自立議會都係一條出路

唔係總辭， 係佢地合約完結， 應該要走。

如果所有反對派都唔endorse 呢個議會，成個議會只剩下共產黨的人， 呢個已經係世界級的文宣

有幾世界級
外國一年政變唔知幾多次
香港人有冇理過人哋啲議員辭職

借位求 pin
總辭加上參加流亡議會將成核彈直擊支那春袋，並為主動對付港共及香港歸英鋪路

你好似搞錯咗一點就係1997年嘅時候係中央嘅委任一班人進入一個臨時立法會，而唔係選出嘅
仲有第二點就係，如果話議會冇用嘅話，我想講街頭行動都冇用啦，你街頭行動阻唔阻到黨安法明日大嶼呀！

精神

樓豬錯誤預測泛民

咁民意係點
暫時兩邊都有咁

送臨立會（大量子彈）去國際線

Solomon Yue回應連登仔: 可同時成立「流亡議會」和「二級議會」.

推上黎

當年咁離譜點解都冇人企出嚟反對

強貼留名

唔可以重蹈覆轍

輕輕一推

舊果時杯葛完都係定咁多條法列。 咁你e加杯葛多次有咩用？

流亡議會 同 二級議會有冇得諗

輕輕推